---
aid: 9025
zid: 768323
title: "参考资料：英国上议院"
author: 大脑艾瑞克
date: 2018-08-23 04:12:12+07:00
lastmod: 2018-08-24 23:39:00+07:00
---

大脑艾瑞克 于 2018-8-23 04:12:12 发表了：

知乎上的一个帖子，

现在的英国，贵族在议会中有特权吗？

知乎/question/47295342/answer/449452702

抱歉，我不能发 url

似乎这个很敏感？

反正我对元老院的未来非常悲观

毕竟没有什么是可以万万岁的

这个帖子里的作者，是英国人，回答非常详细，怎么说呢，似乎现在下议院的人在逐步慢慢铲除上议院的一帮遗老，破除世袭。

应该值得一看。

---

繁华烬燃 于 2018-8-23 08:14:14 发表了：

最好把文字复制过来，说不定什么时候知乎上就没有了

---

没事乱溜达 于 2018-8-23 08:14:16 发表了：

有啥值得悲观的，这世界上有万万岁的政权么

---

没事乱溜达 于 2018-8-23 08:37:31 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-8-23 08:45 编辑_

Lightwing&nbsp;&nbsp;公众号：Lightwing 微博：李轶睿

&nbsp;&nbsp;英国有个很变态的东西叫"上议院"（House of Lords）。先解释一下。&nbsp;&nbsp;理论上，英国议会和其他国家一样，分上下两院。每一条法案变更成立之前，必须先通过下院投票批准，再通过上院投票批准，再通过元首（比如女王）批准。在美国，那就是 Congress（435 位众议院），Senate（100 位参议院），然后总统。西方各国立法过程大致都是这样分级的。&nbsp;&nbsp;这种分级最早算是从英国起源的。800 年前，只有贵族所组成的议会。最早的某些宪章系统化之类的，虽然是为了克制国王的权利，但主要还是贵族的利益为主，没怎么照顾到平民利益。随着议会的初步崛起，许多老百姓（其实往往就是贵族足下的小地主）开始跑到伦敦上访，集中在议会外面论事拉帮结派，团结性上奏议会，渐渐形成了自己的系统。这些下层人民变得越来越勇敢闹事，成了一股势力。1376 年，该现象被正式化，形成了 House of Commons（凡民下院）和 House of Lords（贵族上院）。今天下院有 600 位，上院 900 位的样子。&nbsp;&nbsp;今天英国最落后的一点，就是上议院 N 多年来仍然没建立任何成员投票制度，对谁都不怎么负责了，做错事做坏事没后果，没人把你换掉。时间长了，下议院权利越来越大，问题也挺多的，改进也很慢，但至少彻底接受实现了投票这种方式。历史上，上议院和元首一直在牺牲一步一步的具体权利，因而换来保持住了各种特权，反复躲掉了这些压力。&nbsp;&nbsp;英国人现在天天看到的首相和内阁（government），也全是下议会的成员，某选区被选上来的。选举之后，全下院被重选好了，如果其中一人能够站出来党领导（超过下议会 50%的支持率），并且被女王批准，那就是首相了。不过，实际惯例早就是这样的：以党派分化为主，女王默认邀请最大党的自认代表来 form a government。如果到时候真的无法达到 50%，议会就自拆了，重选。这一环节，是没有任何上议院参与的份的。首相内阁许多事项（比如外交方面），也轮不到上议院和女王说话。&nbsp;&nbsp;古时候，所有大于等于 Baron（男爵）级别的贵族，都可以参加上议院辩论以及内部投票的。实际上，有接近 2000 个这种资格的人，但很少会超过 300 人在场，因为散布在英国各地，也来不及赶过去的。有时候，甚至只有 30 人（比如二战期间，大家都躲在自己乡下领地了）。&nbsp;&nbsp;19 世纪，上院自己介绍了一些新规则，比方说，如果一个 session（相当于下院两次大选之间，一般是四年），某贵族一直没来参加的话，默认取消人家的上院身份（投票权）。还有更多导致废除身份的乱七八糟条款。他们自己的事情。所以真正贵族上院的资格成员，减少到了比较认真参与的几百人左右。&nbsp;&nbsp;人家爵位的上院身份被取消，其他方面的特权还是保留的。&nbsp;&nbsp;1958 年，英国政府成功建立了新的一条法案，下议会（首相）可以去封新的爵位，让某些人加入到上议院，不过仅限于最低级的 Baronet（男爵）级别。然后这种爵位是不能世袭传给下代的，称为"life peerage"（一生贵族）。主要目标是把更多亲近自己党派的人渐渐放入上院。也就是说，只有女王可以封世袭制的新爵位，但首相可以封些其他短暂爵位。也要通过女王许可，有个典礼，意思一下，但女王也不好拒绝这一些。上议院当时也接受通过了。&nbsp;&nbsp;后来呢？1958-2018 期间，这 60 年来，无论保守党还是工党，都以平均每年 20 次封爵位的速度，慢慢改了整个上议院的结构。现在已经封了 1400 左右。不过，一般都是老年人，很多都逝世了，不能世袭，今天只剩几百个。效果就是让上院大致党派结构变得和下院差不多而已。其实，那几百个世袭爵位，有的已经快 1000 年传下来的，还是在那里的。&nbsp;&nbsp;绝大多数法案，上议院也就批准通过了，但偶尔涉及到他们自己利益，也会被否决。每年好几十个。请参考 Government Defeats in the House of Lords 这个列表。而且很多是明显有原因的，比如房产地产收税相关的。媒体中，我们经常看不到这些每天小法案的存在，这些进程，因为只习惯关注下院首相的事，但这些障碍加起来也是挺有影响力的。&nbsp;&nbsp;1999 年，布莱尔的工党试着击溃上议院的权利。这故事也挺有趣的。人家本想取消所有的世袭爵位，把全部传统席位废掉，或者至少把目前席位统统改成 life peer（无法再继承）的性质。这就肯定遇到了不少障碍反抗。&nbsp;&nbsp;比较搞笑的一个细节，在于当时保守党反派大臣 Hague，公开指责布莱尔。。。说他想把上院改为自己推荐上去的一帮 cronies（同邦）。说布莱尔把自己读书的室友，自己网球认识的朋友等等，都推上去了，有什么资格取消其他老派成员的地位？这也是有道理的，挺腐败的。于是，布莱尔突然说，上院的保守党已经和他达成协议了。Hague 这就爆炸了，将上议院那些前任推上去的这类人取消了党籍，等等。当时我很小，但我爸爸爷爷觉得超级好玩了。&nbsp;&nbsp;布莱尔到底怎么跟人家妥协的？反正要留给人家 92 个世袭爵位。一部分是仪式性的（比如什么宗教性质的、或者女王封的），一部分是整个上院一起决定投票出来的，还有一大部分是世袭贵族内部投票决定筛选的。剩下好几百贵族被取消了世袭特权资格，换为新的一生资格，就不能被孩子再次继承了。搞来搞去，反正最后成立了，导致今天的上院只有 10%的家族世袭性爵位。布莱尔这方面还是挺值得佩服的。&nbsp;&nbsp;问题来了。。。总有一部分世袭爵位会终结的，因为没有孩子，绝种了；如何替换？当时下议会答应让上议会自己内部投票选其他非世袭成员来继承。这 20 年，上院每年还在进行这种神奇投票。&nbsp;&nbsp;上院投票决定这件法案的时候，场景也很混乱的。有一为伯爵太愤怒，被拖出去了。&nbsp;&nbsp;最近几年，工党还在努力追求取消这 92 位世袭贵族的资格，然后每次各种被打败。因为执政党（保守党）还可以在下院直接阻止。不过长期趋势很明显，迟早也就只剩一生爵位，然后没有实习爵位的实权了。下一步，可能更加重要，那就是让上院爵位经过民选许可，变得和其他西方国家一样，就不用让首相自己推荐。（好吧，布莱尔也建立了一个独立组织，负责推荐谁来获得一生爵位，但还是有点太模糊腐败了吧）&nbsp;&nbsp;在英国，我觉得，要先进一步慢慢改革上院的结构，最后让上院与贵族概念隔开，让他们负责人了，这才可能开始去针对皇室层面的事情。想让英国变成一共和国之类的，首先要内部解决上院机场权利这一套，上院议员被执政党推荐上来也肯定不够理想了，需要一定缓解时间的。&nbsp;&nbsp;我们说一些故事吧？&nbsp;&nbsp;想到贵族，那就有很多小时候的奇怪经历。前几天，本来想回答另一个英国贵族相关的知乎问题，也随便搜索了一下。。。还真搜不到任何合适的内容。那种普通英国民众文化里面对于当地贵族崇拜的声音，实在太少了，甚至没有。原因可能是很多媒体记者困在自己城市环境，无法脑补思考到 rural（乡下）的贵族现实控制细节，或者无法论到扩到这些不太熟悉的文化矛盾。那我就说自己的经验吧。&nbsp;&nbsp;我们当地贵族，有好几个，都或多或少接触过了。约克公爵那种皇家性的，亲自封了我们家的新医院，我们家的船，我们的学校新楼。就这三次，也都有见过本人了。人家很客气，也不算太傻，但是那种跪舔的拍马屁的文化，特别让我反感的。身边明明有很多更好更聪明的人，我们为何一定要请这种人过来，然后装出一种五体投地的听话样子？感觉很多长辈亲戚老师这方面都太变态变样了。一下子就变得懦弱一愣一愣的，这怎么可能不算人家特权呢？&nbsp;&nbsp;除了那个 Prince Andrew 以外，就几个比较熟一些的。Howard 家族，也有千年历史，好多皇室也是人家的近亲，他们的当地城堡以及地盘都很大，不少游客到约克也很喜欢去那边山里看看。这个人的儿女，都在我妈那所学校上课，有一个和我妹妹同一个班级的。。。有一次我妹妹生日，第二天开车送人家回家，爸爸硬要让我上车陪去。。。到那里，那女孩父亲非常随意，和我们八卦了一下，带我们走了一圈城堡，然后我问了什么东西被爸爸骂了，反正很奇怪的回忆。后来他也只好把城堡卖掉租给 national trust（环保/旅游国有集团），也有很多破产八卦。不过我真不觉得他们和其他人哪里不一样，稍微骄傲一点，手下更多佣人员工而已。&nbsp;&nbsp;还有一个 Hovingham 家族，比 Howard 那边更高一级，因为是女王的表弟的孩子什么的，但也是妈妈的学生，跟我年龄差不多。在西南边另一个山谷。经常被逼去他们那边；女儿超级傻，人家父亲每次还很喜欢持枪走来走去，有一次带我们去开枪射猎兔子之类的，一直嘲笑我。那人真的很二，我爸也各种私下讨厌。但我妈一直都在十分努力向人家拍马屁，毕竟是老师。他们那别墅看起来就和其他村庄地主差不多了，可能不是很厉害的样子。如果我是一个傻瓜普通孩子，说不定就要最后变得和这种人结婚。&nbsp;&nbsp;我们当地村庄周围那几个地主，也就不怎么厉害了。爵位是 baron（男爵）下面的，或者是某种搞贵族的远亲之类的。rural 文化意识形态上，那种地主也是一种贵族，村子上很多人都会有点害怕跪舔的。小时候经常能够体验到。不过，说实话，我爸真的不会害怕人家，还挺容易跟他们撕逼的。村子上发生了好多这种故事。记得有一次，12 岁左右，某个农主与当地那人发生了冲突，然后我爸占在农场一边，也各种闹得很大，最后调用了好多其他乱七八糟的当地关系才处理好的。另一个周围农主，我弟弟的教父，他哥哥是个议员（Michael Fallon，最近是英国国防部长，最近才意识到，虽然骂过他很多），然后人家就怕了。还有一次本村那地主要我爸妈帮他的孩子，我更小的时候，到我们家里谈了一下，然后我带弟弟过去吵闹，被他批判鄙视了一范，最后走人了，印象很深刻。现在都有点记忆整理不过来了，特别模糊混乱。但我记得有一次那人骂了我村上一同龄朋友是个农民 peasant，然后我一怒砸了人家，后来那好不容易才和谐过来了，让我去道歉。而且那朋友后来都在躲着我们，因为另一个问题。哎呀，想起了好多事情，但我之前仇恨当地那位贵族地主肯定给我带来不少心里影响了。长大以后，15 岁的样子，有一次我被其他邻居女孩气怒了，同样骂人家是农民，父母也愣了，到现在还特别后悔。村里这种奇怪鄙视链，真的很难对付。描述各种真实情况，也肯定说不完的。如果换到村上更底层的人的角度，把他们对于贵族地主的角度看法放大，那才会更有意思的，然后英国媒体很少去调查、研究、量化这些事。说不定有很多人更惨更被欺负，然后我爸爸爷爷当时就意淫自私觉得无所谓，就变得无法解决忘掉了。有时候还真觉得家里把左翼工会以及 gcd 的血缘背景彻底忘恩负宗了，太卑鄙了。&nbsp;&nbsp;不过我必须强调一点，英国当前阶级特权真没那么简单。许多中产阶级会以为钱多了就能摆脱自身困惑，变为文化上级人士，或者觉得阶级是用金钱财富来衡量的。那并不是。变得再怎么有钱了，也有个打不过的门槛。就算是那些已经破产的贵族，他们的民间地位照样更高。就算地产少了让了，他们的文化上特权照样更浓更全。也不一定是直接权力影响力上的问题，确实有许多地位让步是传承的。你多么自信希望自己总能够跳到和和他们一样，人家还是很小气谨慎的，也就没那么容易被金钱动摇。有一段时间上了约克著名的 public school，欧洲最老的学校之一，St Peters，1600 多年的历史了，（所说 public 公有制，是对公众录取开放，但也要付钱），然后某些同学也来自超级夸张当地大富家庭的，甚至是 billionaire（举例 morrisons），还是一样没被当回事。这样的孩子太多了，父母没有教育血统，很多老师也是默认排斥的。反过来，如果你的父母有什么特殊贵族背景，这就可以作弊忽略很多了。特别 obvious，你在英国上升地位，财富只是很小的一个因子。我爸会消耗很多力量时间去讨好各种贵族，也不会搭理身边很多确实更有钱的人。就说到此为止吧，自己体验去这种 bug。。。（中国社会也有可能形成这样的传统互尊阶级）&nbsp;&nbsp;回到整体上，英国贵族到底有哪些特权？主要是这些文化上的影响力，让身边所有人都跪服。&nbsp;&nbsp;不过也有几个实性的。高于一定级别的贵族，不能被 civil（人与人）的法律利益案例告上的。只能被同等人告。criminal（违反国法），成为国家被告对象，还是一样的。不过，无论如何，他们不可以承受被平民陪审团审判。只能被同等人（其他贵族组成的审判团）所审判。judged by one's peers 这种看似权威的说法的来源, 这个分级氛围还挺浓的。如果是贵族，平民是不可能怎么审判批判你的。近几十年，这些特权被法律取消了，名义上过去了，但实际上一样还存在。因为你的继承地位绝对影响你的待遇。很多方面还默认人为贵族不可能犯错事。一直属于热门话题。。。法庭判定，你怎么信结果？如果对方是个贵族，肯定很难信的。&nbsp;&nbsp;今天英国，文化上的微观贵族层级概念，跟国家法律宏观贵族概念，还是存在很大差别的。在很多小情况下，即使你受了委屈，即使别人有问题有罪，你也无法拿他们怎么样。别人的错误必须超级超级大你才可能有办法打掉。背后很大一社会体系还在维护原谅这些人的各种利益。再怎么放大无辜受害等情绪，极少概率才可能动摇这个事实。我们看到得很多，媒体放得也不少，这就是真正的阶级化特权现实差异，而且大多都会不久被所有人忘掉的，毫无教训。英国某些事情就是这么悲惨的。也许中国和美国也存在，怎么办呢？&nbsp;&nbsp;英国传统贵族地位很大，很难去碰。民间太过于害怕被驯化了。只要超级严重的事情才可能被媒体关注；根本就攻不到真正不公平之处。&nbsp;&nbsp;至于现在可是能够参与上院的这些贵族，那倒是有些进步了。不过问题还是超多的。&nbsp;&nbsp;我先说个个人例子吧。14 岁左右，我有个考试突然排名全国前五，混入了英国数学奥赛培训圈子。这培训团队里面大多数人也是各种普通家庭。有一个孩子，和我一样大，但是很不一样呢。Thomas Eccles。我们从小就这么认识，有不少碰撞和交流。第一次认识时，我们好像在巴斯大学，他明明比身边人弱了不少，但是他特别骄傲，一直忽视我们其他人，也就保持了自己的地位。&nbsp;&nbsp;当时我不知道，但后来我爸也意识到他是 50 年代教育部长的曾孙。也不是普通曾孙，还是长子的长子的长子。他曾夫早被封为子爵。。。那时候，虽然已有 life peer 的法案，但惯例还是让首相事后退位获得世袭性的伯爵（三级）贵族爵位，让下面部长级别获得世袭子爵（四级）贵族爵位。Eccles 他爷爷的爸爸就这么获得世袭资格了。而且 1999 年那时候变法，他爷爷被内部选中，进了前 92 名里面，也就永远世袭下去了（倒数第二，差一点点就没被选上，呵呵）。只要不绝种，他们家族也一直能在上议院保持职位。爷爷爸爸都挂了，我这位同学也能撑着里面担任。&nbsp;&nbsp;人家奥赛老师真不考虑这一点吗？你说呢？他们知道这孩子绝对以后去议会。各位老师，再混个 baron 下面的其他乱小爵位，也达不到那种影响力。那肯定对这孩子超级好的。毕竟也过了几个考试，不算差，反正在 top 0.01%数学能力里面，那该如何呢？是不是应该重视一点？考试失败的时候，稍微多加一点理由推一下？&nbsp;&nbsp;并不怀疑 Thomas 很厉害，最后国际赛，他跟我分数完全一样。我们后来也都上了三一血缘本科同一个年级，他还挺好的。一般情况下，交流得都很顺利开心的。一年级有一次去伦敦另一朋友的生日 party，（也是犹太人奥数团 Saul Glasman，和他一起去韩国陕西待过，算是我最好的朋友），我们出去买酒的时候，全是这个 Tom Eccles 买单，我先出来了，开了人家笑话（类似说他太装逼了），结果被各种批判，说我不应该这么说人家。拜托，其他情况下，这种玩笑都是随便开的。那瞬间，我意识到了一点，把他请来，因为贵族背景，也是大家的一种共同讨好核心目标，我那么说也太直接破坏传统气氛了。完全懵逼。。。同学之间，平时很随意，突然就变得严肃了，那才是贵族文化差异的核心表现。&nbsp;&nbsp;到后面，我很想多一点八卦说，这位 Thomas Eccles，去了一家很一般的软件公司。那公司，因为和老师有关系，很多人都被安排过去。然后他跟超级土的一位女同学结婚了，那女孩子一年级还跟 Saul 一起过，完全没脑子。真的非常差异。如果我要再 cynical 一点说实话，这人可能是多年奥赛圈子最失败懦弱的一个。但我清楚地记得他的很多莫名其妙地特权。如果我当时抱怨一件事情，没有用的，如果他跟着抱怨说一样的话，大家反而突然很紧张去改变。这些事情，我们必须要考虑到话题当中。将来谁错了，总有人倾向于可怜原谅他，看在他祖先的份上。这就是英国的文化。&nbsp;&nbsp;

另一个特权故事，一个返利，我们讲一下 Tony Benn 这个人吧。&nbsp;&nbsp;这个人，前三代都是内阁大臣议员，早就有子爵稳定身份。当时，贵族是不能投票的，也不能竞选下院的。同时，也不能取消拒绝自己的爵位，因为侮辱到了女王。于是，他硬要争取某地区代表权，多次赢选，然后被拒绝了。争取改法，终于胜利了，允许自愿废弃自己的爵位，然后弃掉了，最后成功入下议会 50 多年了。&nbsp;&nbsp;Benn 这个人，心里很复杂，小时候比较中立，没那么极端，不过很会说话吸引人。60-70 年带当上了几个部长职位，渐渐变得越来越激进。一般是老了腐败了才变得保守，但他反而走往了共产主义思想，也有点走神入魔了。他开始主张各种彻底公有化，要拆开所有大企业，要许于工人跟多团结反抗的机会，要反对任何军事主义民族主义帝国主义，等等。到最后，保守党 thatcher 首相赢了，把富人税收从 80%以上降到了 20-30%，贫富差距开始迅速上涨，走了完全另一方向，Benn 在工党内部自然就被排挤掉了。大多工党人议员习惯觉得 Benn 那一套太极端社会主义了，各种想办法夺回说话权正义感为主，然后背弃了 Benn 那边的实质社会主义长期趋势。&nbsp;&nbsp;Tony Benn 小时候，因为长辈也算当年的左翼大佬，一直处于‘怀疑反思一切’的环境。他自己形容为 non-conformist（意思是不轻易接受任何社会规则驯化的）。即使他是一个贵族出身的人，也走了完全不一样的道路，更喜欢和当前受害者接触，有点像恩格斯 Engels。他能看到好多身边人都是贵族家庭背景，仍然都在维持现状，这也是一种黑白对照，一种勇敢走往更激进更未来的动力。&nbsp;&nbsp;我真的很喜欢这第一废弃自己贵族身份的以为 Tony Benn，顺便找几个引言吧：&nbsp;&nbsp;最关键的五个问题：&nbsp;&nbsp;1）你有什么权利？&nbsp;&nbsp;2）你从合得来这种权利？&nbsp;&nbsp;3）你为谁而执行这些权利？&nbsp;&nbsp;4）出事，你对谁负责？&nbsp;&nbsp;5）我们如何把你换掉废掉？&nbsp;&nbsp;以马克思主义的名义而进行的那些事，我们何去责怪？以耶稣名义而搞得坏事还多着呢？&nbsp;&nbsp;很多人并没有意识到建制派是如何建稳而来的。。。

他们就是抢地抢资产，建立起自己的弱智听话圈子，然后封给自己多少好听的头衔，然而掌握权力到现在。。。&nbsp;&nbsp;每一个进步思想都是这样的。。。他们先忽略你，然后说你很变态，然后说你很危险，等新时代安静消化了一会儿，突然找不到任何反对你的说法的人了。&nbsp;&nbsp;这只是一个例子。Tony Benn 未能在 Thatcher 时期当上首相确实也挺可惜的。西方社会 80 年代退步太多了。换个角度，如果这个人提早十年合规入政，会不会更块进步呢？&nbsp;&nbsp;我们可以想一想，贵族到底能产出什么样的人？不就是等着这种人吗？&nbsp;&nbsp;时间有点晚了，得跳过一些其他本来要讲的东西。不过，肯定要讲一下英国贵族实际控制最严重的一点。。。也就是地产。。。&nbsp;&nbsp;上图红色区域是某些公爵级别所占有的伦敦市中心地产资源。

&nbsp;&nbsp;1925 年的某位记者吐槽用的图片。当时几个人收租每年好几百万，相当于今天每年好几个亿。&nbsp;&nbsp;我们举例个最大的罪人。。。Duke of Westminster（姓 Grosvenor 的这个家族）。前几年，老公爵逝世，全部财产轮给他 1991 年生的儿子了。&nbsp;&nbsp;今天这个小孩，是全世界 30 以下最有钱的一个人了，财富超越 1000 亿人民币。&nbsp;&nbsp;至于吗？这个人的主要收入来源，是他 14 万英亩(600 km^2)传下来的地产。Ok，你冷静下来再看，才英国面积的 0.2%。不过他伦敦市中心领地已经好几个平方公里。。。每年等着收租也好几亿英镑。这个人何必得到这么多呢？&nbsp;&nbsp;我们科普一下，皇家的地产有 200 万英亩（接近一万平方公里），英国面积的 4%左右。。。剩下一千多个贵族家族，加起来也有 1700 万英亩的样子，接近英国的三分之一面积。这是怎么得来的？不就是历史封建时期封好的，然后流传到现在了吗？&nbsp;&nbsp;（苏格兰最严重，400 个贵族控制了接近 60%的地产）

&nbsp;&nbsp;youtube 比较流行一个“英国公爵现在如何？The Last Dukes”的视频。非常有趣，描述了一些已经破产的贵族生活。里面有个偏点。。。在描述那个 Duke of Atholl 的时候，看起来很可爱，一个二代南非人突然得知自己是什么什么公爵领地爵位的继承人，然后赶回英国变得各种驯服规则，这个那个方面多么顺利奋斗。。。请别忘了这是英国前几名的，占领最大面积的贵族啊。比上述 Westminster 公爵还多，只不过不在诚实里面而已，每年只好收取几千万上亿圈地租金罢了。。。这个纪录片真的很忽悠老百姓的。&nbsp;&nbsp;好多英国贵族都有这种&gt;0.1%量级的地产了，大于十人口万量级的地盘了。之前还能从欧盟农业补贴中坐着收着每年几百万甚至几千万镑呢，因为欧盟规则。在这些地上居住生活的农民呢，他们能怎么样？每年乖乖交租？这些人贵族最大的实质性特权就在于躲税。就上面这位小孩，普通法律上，他得交 26%的继承财产税，但他实际上只交上了 0%。大多数贵族也都如此的。他们以各种传统逻辑来躲税。向他们正常收税，那也能基本覆盖取代整个中产阶级的收税负担。说会话，每年这批钱可以用来干好多事情的。更别说其他大企业新土豪，直接严厉针对贵族也能做好多好多。&nbsp;&nbsp;这方面，我真的很佩服中国能够早早消除纳用地主的资源，这件事实在一时太伟大勇敢了。&nbsp;&nbsp;不过，真要解决英国贵族特权问题，不仅得处理地产，还得到各个乡村宣传普及新价值观才行。

&nbsp;&nbsp;不说了。。。反正要把文化意识形态上的贵族和议会大权贵族拆开来看。&nbsp;&nbsp;

---

没事乱溜达 于 2018-8-23 08:38:11 发表了：

手机不方便排版

---

cc5233 于 2018-8-23 09:04:13 发表了：

英国是下面的新兴阶级与上面的老派阶级妥协形成的

澳宋可不是

---

大脑艾瑞克 于 2018-8-23 10:19:35 发表了：

> cc5233 发表于 2018-8-23 09:04
>
> 英国是下面的新兴阶级与上面的老派阶级妥协形成的
>
> 澳宋可不是

不管怎么形成的，存在一个法外特权阶级（同人：紫明楼旧事），这是不长久了。

当然了，其实我们已经有了。。。。

---

cc5233 于 2018-8-23 10:42:49 发表了：

> 大脑艾瑞克 发表于 2018-8-23 10:19
>
> 不管怎么形成的，存在一个法外特权阶级（同人：紫明楼旧事），这是不长久了。
>
> 当然了，其实我们已经有了 ...

那可不能一概而论

元老可是正经干了正经事的，理直气壮你懂么？

---

Wuqiong0628 于 2018-8-24 19:40:29 发表了：

元老院的问题在于，大一统国家形式和强势中央政府与元老个人权利的矛盾不可调和。

---

Wuqiong0628 于 2018-8-24 19:41:32 发表了：

在正文中已经出现的，三亚免税区和广州财政的矛盾。这只是一个小点。

---

Wuqiong0628 于 2018-8-24 19:43:33 发表了：

元老不能长期坐镇地方，应该作为国策规定下来。否则黄河能被上游抽干了，春雨云朵能被江浙打没了。

---

平一指 于 2018-8-24 19:52:42 发表了：

两代三代以后，元老院还是交权吧，自己有大图书馆就行了，别的交给下议院玩好了。

---

weicao741 于 2018-8-24 23:14:30 发表了：

感觉元老们能把制度维持两三代就差不多了。

---

平一指 于 2018-8-24 23:39:40 发表了：

> weicao741 发表于 2018-8-24 23:14
>
> 感觉元老们能把制度维持两三代就差不多了。

元老们在各个行业布局，让自己的子女和亲信把各个行业的命脉都把持了，然后宣布实行古典自由主义，在一定范围内（比如文化程度在某个标准以上或者纳税额度在某个标准以上）实行民主制度，开下院，并逐步让权给下院。

---
